\iffalse
Subject: Subcation/Subfigure und Kapitel
Date: Wed, 1 Oct 2008 12:05:34 +0200

Hallo,
anbei ein kleines Minimalbeispiel, dass meines Erachtens einen Fehler des
subcation Paketes bei der Verwendung von kapitelbasierten Dokumentklassen
aufzeigt.

Offenbar wird der subcaption counter nicht zurückgesetzt, wenn es nur eine
figure mit subfigures/-captions in einem Kapitel gibt.  Kommentiert man
dagegen die Zeile \chapter{Test2} aus , so dass das erste Kapitel die beiden
ersten Abbildungen enthält, dann funktioniert das ganze (für den nächsten
Kapitelwechsel) korrekt.

Die Testumgebung: TexLive 2008

Das Testfile zeigt aber bei einer älteren TexLive2007-Installation mit den
gleichen (neuesten) Versionen von caption und subcaption dasselbe Verhalten.
\fi

\listfiles
\documentclass{book}

%\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[list=true]{caption,subcaption}
%\usepackage[pdftex]{hyperref}

\begin{document}
\listoffigures

\chapter{Test}
\begin{figure}
  \begin{subfigure}[b]{.5\linewidth}
    \centering\large A
    \caption{A subfigure}\label{fig:1a}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}[b]{.5\linewidth}
    \centering\large B
    \caption{Another subfigure}\label{fig:1b}
  \end{subfigure}
  \caption{A figure}\label{fig:1}
\end{figure}


%\chapter{Test2}
\begin{figure}
  \begin{subfigure}[b]{.5\linewidth}
    \centering\large A
    \caption{A  second subfigure}\label{fig:2a}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}[b]{.5\linewidth}
    \centering\large B
    \caption{Another second subfigure}\label{fig:2b}
  \end{subfigure}
  \caption{A second figure}\label{fig:2}
\end{figure}

\chapter{Test3}
\begin{figure}
  \begin{subfigure}[b]{.5\linewidth}
    \centering\large A
    \caption{A third subfigure}\label{fig:3a}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}[b]{.5\linewidth}
    \centering\large B
    \caption{Another third subfigure}\label{fig:3b}
  \end{subfigure}
  \caption{A third figure}\label{fig:3}
\end{figure}

\chapter{Test4}
\begin{figure}
  \begin{subfigure}[b]{.5\linewidth}
    \centering\large A
    \caption{A fourth subfigure}\label{fig:4a}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}[b]{.5\linewidth}
    \centering\large B
    \caption{Another fourth subfigure}\label{fig:4b}
  \end{subfigure}
  \caption{A fourth figure}\label{fig:4}
\end{figure}
\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: TEX-PDF
%%% TeX-master: t
%%% End:

